\begin{Soln}{3.1}
On place un émetteur à une distance $d$ choisie (par exemple \SI{1}{\meter}. On double cette distance et on mesure. On répète la manipulation 5 fois environ et on voit si cela fonctionne.
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.2}
On remarque que la distance à doublé deux fois, on perd donc \SI{12}{\decibel} ce qui donne $L_2 = \SI{63}{\decibel}$.
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.3}
Voir cours : \begin{center}\includegraphics[scale=0.45]{energiesonore2}\end{center}
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.4}
\begin{enumerate}
\item Masse volumique
\item Quand l'épaisseur augmente, R augmente aussi, on absorbe mieux le son.
\item Idem, car R est identique mais il y a \SI{5}{\centi\meter} d'épaisseur de moins pour celle plus dense.
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.5}
\begin{enumerate}
\item $\alpha = \dfrac{0.95}{0.016}=59$
\item $R=20\log{\alpha} = 20 \times \log 59 = \SI{35}{\decibel}$
\end{enumerate}
\end{Soln}
\begin{Soln}{3.6}
\begin{enumerate}
\item La valeur signifie qu'en classe cette lame a moins isolé car le R est plus petit, on pourrait donc penser que oui, la qualité est moindre.
\item L'erreur principale vient probablement des conditions expérimentales : en classe difficile d'être certain que l'environnement d'essai est parfait et qu'il n'y a pas de "fuite" de l'énergie par les côtés.
\item $E=\dfrac{16-10}{16} \times 100 = 38\%$
\end{enumerate}
\end{Soln}
